蔡英文擬過境美國 中國提嚴正交涉：圖製造「一中一台」行徑 必遭全體中國人反對

蔡英文擬過境美國 中國提嚴正交涉：圖製造「一中一台」行徑 必遭全體中國人反對

台灣總統蔡英文下月出訪期間過境美國，中方向美國提出嚴正交涉。中國外交部發言人耿爽今指，中方一貫堅決反對美方及其他與中國建交的國家，作出有關過境的安排，敦促美方恪守一個中國政策，及中美三個聯合公報原則，不允許台灣的「所謂領導人」過境，不向台獨勢力發出錯誤訊號，以實際行動維護中美關係大局及台海和平穩定。

耿爽指出，中方已多次表明立場，並已向美方提出嚴正交涉，「我們一貫堅決反對美方或其他與中國建交的國家安排這種『過境』。這個立場是明確的，也是堅定的。」

耿爽指出，一個中國原則是國際社會普遍共識，「任何企圖製造『兩個中國』，『一中一台』的行徑都必將遭到全體中國人民的反對，也不符合台灣人民的根本利益」，「我們奉勸台灣當局審時度勢，盡快回到『九二共識』上來，不要再做逆潮流而動，不得人心的事。」

台灣近兩年來頻失邦交國，因大陸發動「金錢外交」等攻勢，令台灣現只剩17個邦交國。台灣外交部次長劉德立昨宣佈，台灣總統蔡英文將於下月12日至20日出訪巴拉圭（Paraguay）和伯利茲（Belize），途經美國洛杉磯以及侯斯頓。

再嘈去埋白宮 做個演講先走

咦？好似有人想喺中國搞公投咁喎！
唔搞正契弟呀！

對别國內政說三道四

又口交，好撚悶

我唔反對，咁我係唔係中國人？

我係美國就玩大佢，喺大使館個微博玩個台獨公投先

必遭全體中國人反對
咁中共到底當唔當蔡英文同台灣人係中國人

又話唔撚干預別國內政，依家美國出入境政治都要管呀，關你撚事咩

一般口交都係人地爽，但口交自己爽真係好少見

是咪唔反對就唔係中國人？

IQ題：邊個國家最常干預別國內政，說三道四

一個中國原則是國際社會普遍共識

如果真係有共識 點解土匪本護照唔可以免簽美帝visa, 但係台灣個本可以？
點解要有兩本唔同嘅護照？
狆蟈咁有共識, 點解俾台灣有自己嘅護照？
點解人地國家又肯俾台灣護照持有人入境？

依啲問題有無土匪五毛答下我？

亮劍未

等睇去國會演講

支那真係精神分裂

五毛入境美國又需唔需要簽證呀

之後參眾兩院議長邀請去兩院演講

「台灣旅行法」是美國國內法，主要的內容包括：
1、允許美國各級政府官員，包括敏感的國安官員、一般軍官與行政官員前往台灣，並與台灣對等部會首長會面。
2、允許台灣高層官員在受尊重的情況下入境美國，與美國官員會面，包括國務院與國防部官員在內。
3、鼓勵台北經濟文化代表處及其他台灣在美國設立的功能性機構在美國從事相關業務。

真係好撚似啲毒撚無人理就發癲典地引人注意

岩啦,外交部講多幾句, 美帝係貿易戰逐億同你計就爽皮啦

<回帶>
《環球時報》：台灣旅行法若成正式法案 中國將武力攻台

建立時間：2018/01/11 23:23

中國官媒《環球時報》10日發表社論指出，美國眾議院通過的「台灣旅行法」是「摧毀台灣法」，一旦該法成為正式法案，中國將以徹底打壓台獨或武力解放台灣的方式開啟和平統一進程。

美國聯邦眾議院在當地時間9日通過「台灣旅行法」（Taiwan Travel Act），鼓勵美國與台灣之間所有層級的官員互相訪問。這個法案還要獲得參議院通過，並得到總統簽字，才會成為美國法律。

《環時》社論強調，中國已經崛起為強大力量，擁有在台海展開對峙的豐富手段與優勢，如果美國要在白宮給「台灣總統」鋪紅地毯的話，只會赤裸裸地害了台灣，而中方勢必讓「高層互訪」的台美付出代價。社論強調，「一旦『台灣旅行法』在台灣『落地』，勢必幫助大陸下決心『解決台灣問題』，台海局勢從此進入新的階段。」

《環時》指出，「解決台灣問題」的意義包括「大陸一不做二不休，發動武力解放台灣的全面軍事行動，一舉完成統一大業。大陸會因此付出一時的代價，但從長遠計，這種代價將會小於台美打破現有框架製造『一中一台』給大陸不斷累積的代價。」

《環時》社論最後說：「美國出現了越來越不嫌台海事大的苗頭，大陸一邊同美扳手腕，一邊要把台當局打蔫，這是唯一可能的趨勢。」
《台灣旅行法》（Taiwan Travel Act）由美國眾議院外交委員會主席羅艾斯（Ed Royce）、眾議員夏波（Steve Chabot）、薛爾曼（Brad Sherman）於2017年1月共同提出，本月9日獲院會無異議通過。

該法（
<台灣蘋果>

d口交都睇到悶
幾時先有新花式

侵侵又多樣野威脅中國
咁大聲吠 驚死人唔知
超級大傻仔

屌你老母 係咁威打撚柒台灣嘛
只係得把口喺度吠

台灣暗雅底根本就招安左啦 有邊間台商冇係大陸有生意 黑金政治 全部都係向錢看 土共晨撚早政商兩邊滲透晒入去啦

美國又學返王毅講囉，美國問題屬美國內政，不歡迎、不允許別國干涉。

支那人又贏了

成日話統一
佢收左外蒙未，收左海參威未呀？

「一個中國」都有四種唔同地區既護照
可以免簽既國家亦唔同 中国去中国仲要出入境添

放心啦
蔡英文唔洗你提都會講不統不獨

成個八婆咁，去邊度轉機都要管

請支那不要干預美國內政

關你撚事咩…
今次咪撚代表我呀仆街

你支那敢咬人咩

中國人你自己做飽佢啦
台灣人從來都無話想做
個朵仲要臭到

全部台灣人支持

口交部幾時會話自古以來地球都係中國一部分，不容國家分裂活動

西藏人 蒙古人 新疆人 閩粤人 四川人 香港人 。。。被代表

台灣人唔反對咪得囉

歷史文件wo 屌你老母
遵守啲乜鳩？？

打佢老母閪，用邊個機場就炸邊撚個

嚴厲堅持支那政府粗暴干涉美國內政

希望Trump喺機場偶遇蔡英文

全體中國人反對。我贊成台灣獨立，所以唔係支國人

未訓醒

一個中國、各自表述

咁刁大大屋企人反唔反對？

丫唔記得咗佢地外國護照添

國史館解密 蔣介石曾言「台灣不過為我國一托管地」

2017-01-04

〔記者鍾麗華／台北報導〕國史館長吳密察昨召開記者會宣布，新版查詢系統明天上線，其中五萬件的「蔣中正總統檔案（簡稱「蔣檔」）」也會一起上網，而廿六萬件的蔣檔在本月完成最後一批解密工作後，預計四月底完全上線，不過，有關黨務類的檔案仍無法上網閱覽。

國史館說明蔣檔時，也附上一九四九年一月十二日的「關於蔣中正電責陳誠記者會中『台灣為剿共堡壘』發言失當以中央政策為主張免為人誤解」資料，蔣中正在信中對陳誠表示：「台灣法律地位與主權，在對日和會未成以前，不過為我國一托管地之性質，何能明言做為剿共最後之堡壘與民族復興之根據也，豈不令中外稍有常識者之輕笑其為狂囈乎。」

吳密察說，這份文件是當時蔣中正還沒到台灣，對於台灣省主席陳誠對外提到台灣的地位，蔣介石覺得並不精準，因此寫信給陳誠；這份資料並非密件，過去已經有人引用過。

吳密察解釋，一九四五年八月十五日，雖二戰已結束，日本在台灣軍隊根據太平洋軍區司令麥克阿瑟命令，就地向中國戰區司令投降，但中、日兩國自一九四一年珍珠港事件後宣戰，雖然已經停戰，不過，「台灣當時並不是已解除兩國戰爭狀態」，台灣的地位須等到中、日簽訂和約後才確定。

吳密察指出，「蔣檔」是國史館裡使用率最高的資料，共分十一個系列、卅一萬件，其中有五萬件已公佈；另有廿六萬件，機密檔案共十六萬件，國史館從去年十月起，分三梯次函請各機關審酌解密，最後一個梯次在本月中旬完成，未來每個月底各將五萬件檔案上線，預計四月底完全上線。中港澳人士可上網閱覽，但依法仍不能到館申請抄錄。

黨務檔案 國民黨拒一併上線
不過，吳密察說，一千三百多件的黨務類檔案，實體仍保存在國民黨黨史館，國史館當初取得黨史館同意，在執行數位典藏計畫時，將黨務檔案數位化，原盼此次能一併上線，發函詢問國民黨，卻遭到拒絕。

咁講中國人去香港/澳門都要要簽証啦

中國人去香港及澳門係向中國政府申請出入境證
唔係向香港或澳門政府申請visa
但中國人去台灣係要向台灣政府申請visa

迫航空公司果陣又唔睡你講九二共識

自含大國

中國人去香港/澳門如果係工作/讀書都要香港/澳門政府批准。

玩還玩
Donald Trump都仲未夠姜同蔡英文握手既

佢地唔係香港居民 當然要申請
但旅遊或商務入境
就唔駛向香港政府申請

支那有總統架咩？

中國人攞住中國政府發出單程證 雙程證 旅遊簽證入境
香港政府原則上無得say no

好驚呀
反對會點架

我好期待侵侵帶蔡英文入聯合國
然後有警衛走出黎攔 然後侵侵一手推開
拖住英文隻手行入會場

我絕對不相信全體「中國大陸人民」會反對！
唔信，立即公投就知道！
不過共產黨怕公投！

邊有全中國人反對？
香港=中國
好多香港人支持wor

台灣如果識玩係貿易戰參一腳，應該立即轉營做轉口港，仲可以正名台灣非一中

中國口交部真係戇鳩，「遭全體中國人反對」

過境都吵，咁撚小家

我要發宇宙通行證俾共產黨解放軍!